export const questions = [
  {
    id: 1,
    question: "¿Cuál es el color del cesto para residuos reciclables?",
    type: "multiple",
    options: ["Negro", "Verde", "Rojo", "Marrón"],
    correctAnswer: "Verde",
  },
  {
    id: 2,
    question: "¿Cuál de estos materiales es reciclable?",
    type: "multiple",
    options: [
      "Cáscara de banana",
      "Botella de plástico",
      "Papel sucio",
      "Restos de comida",
    ],
    correctAnswer: "Botella de plástico",
  },
  {
    id: 3,
    question: "¿Qué se debe hacer antes de desechar una botella de plástico?",
    type: "multiple",
    options: ["Llenarla de agua", "Aplastarla", "Pintarla", "Nada"],
    correctAnswer: "Aplastarla",
  },
  /* {
    id: 4,
    question: "¿Cuál de estos residuos es orgánico?",
    type: "multiple",
    options: ["Botella", "Cáscara de huevo", "Lata", "Caja de cartón"],
    correctAnswer: "Cáscara de huevo",
  },
  {
    id: 5,
    question: "¿El papel higiénico usado es reciclable?",
    type: "multiple",
    options: ["Sí", "No"],
    correctAnswer: "No",
  },
  {
    id: 6,
    question: "¿Dónde se deben tirar las pilas usadas?",
    type: "multiple",
    options: ["Cesto verde", "Cesto rojo", "Cesto marrón", "Cesto negro"],
    correctAnswer: "Cesto rojo",
  },
  {
    id: 7,
    question: "¿El vidrio roto es reciclable?",
    type: "multiple",
    options: ["Sí", "No"],
    correctAnswer: "Sí",
  },
  {
    id: 8,
    question: "¿Qué significa compostar?",
    type: "multiple",
    options: [
      "Quemar residuos",
      "Enterrar residuos",
      "Transformar residuos orgánicos en abono",
      "Tirar basura al campo",
    ],
    correctAnswer: "Transformar residuos orgánicos en abono",
  },
  {
    id: 9,
    question: "¿Los envases de yogur se reciclan en qué cesto?",
    type: "multiple",
    options: ["Rojo", "Verde", "Negro", "Marrón"],
    correctAnswer: "Verde",
  },
  {
    id: 10,
    question: "¿Es necesario lavar los envases antes de reciclarlos?",
    type: "multiple",
    options: ["Sí", "No"],
    correctAnswer: "Sí",
  },
  {
    id: 11,
    question: "¿Cuál es un beneficio del reciclaje?",
    type: "multiple",
    options: [
      "Generar más basura",
      "Ahorrar recursos naturales",
      "Aumentar contaminación",
      "Incrementar consumo",
    ],
    correctAnswer: "Ahorrar recursos naturales",
  },
  {
    id: 12,
    question: "¿Cuál es el primer paso para reciclar en casa?",
    type: "multiple",
    options: [
      "Separar residuos",
      "Quemar residuos",
      "Mezclar basura",
      "Enterrar residuos",
    ],
    correctAnswer: "Separar residuos",
  },
  {
    id: 13,
    question: "¿Qué material tarda más en degradarse?",
    type: "multiple",
    options: ["Papel", "Plástico", "Cáscaras", "Cartón"],
    correctAnswer: "Plástico",
  },
  {
    id: 14,
    question: "¿Cuál de estos materiales es compostable?",
    type: "multiple",
    options: ["Botella", "Cáscara de banana", "Lata", "Envase de detergente"],
    correctAnswer: "Cáscara de banana",
  },
  {
    id: 15,
    question: "¿En qué contenedor debería tirarse un envase de tetrabrick?",
    type: "multiple",
    options: ["Verde", "Negro", "Rojo", "Marrón"],
    correctAnswer: "Verde",
  },
  {
    id: 16,
    question: "¿Un foco de luz roto va en reciclaje común?",
    type: "multiple",
    options: ["Sí", "No"],
    correctAnswer: "No",
  },
  {
    id: 17,
    question: "¿Cuál es el cesto adecuado para restos de comida?",
    type: "multiple",
    options: ["Negro", "Verde", "Rojo", "Marrón"],
    correctAnswer: "Marrón",
  },
  {
    id: 18,
    question: "¿El aceite usado se puede tirar por el desagüe?",
    type: "multiple",
    options: ["Sí", "No"],
    correctAnswer: "No",
  },
  {
    id: 19,
    question: "¿Cuál es una acción para cuidar el medioambiente?",
    type: "multiple",
    options: [
      "Separar residuos",
      "Tirar basura en la calle",
      "Quemar plásticos",
      "Contaminar ríos",
    ],
    correctAnswer: "Separar residuos",
  },
  {
    id: 20,
    question: "¿Los residuos electrónicos deben desecharse en la basura común?",
    type: "multiple",
    options: ["Sí", "No"],
    correctAnswer: "No",
  }, */
];
